內地優惠系列：港澳居民可應聘灣區事業單位

為了給港澳青年提供更多就業機會和更好工作條件，廣東省人力資源和社會保障廳出台文件允許港澳居民參加廣州、深圳、珠海、佛山、惠州、東莞、中山、江門、肇慶及省直駐上述各地事業單位編制內崗位的公開招聘。部分高層次急需緊缺港澳人才，還將在薪酬待遇、崗位設置等方面享受優惠待遇。

一份《粵港澳大灣區（內地）事業單位公開招聘港澳居民管理辦法（試行）》（下稱《辦法》）日前掛網公示。該《辦法》適用對象為香港特別行政區、澳門特別行政區永久性居民中無外國居留權的中國公民。這意味着港澳居民將可應聘大灣區內地城市的事業單位職位，在大灣區的就業渠道更加豐富。

根據《辦法》，一旦港澳居民被聘用為粵港澳大灣區（內地）事業單位工作人員，將按照國家統一規定享受事業單位工作人員薪酬、養老保險、醫療保障等待遇。

經推薦可申領「人才優粵卡」

為吸引高層次急需緊缺港澳人才到內地就業，《辦法》還設置一系列鼓勵措施。在薪酬待遇方面，粵港澳大灣區（內地）高校、醫院、科研機構等公益二類事業單位聘用高層次急需緊缺港澳人才，可執行協議薪酬制度，在本單位績效工資總量外單列。此外，粵港澳大灣區（內地）事業單位聘用高層次急需緊缺港澳人才的，經用人單位和主管部門推薦，亦可按程序申領「人才優粵卡」，在落戶、安居保障、子女入學、醫療社保和出入境等方面享受「一卡通」便利服務。

在崗位設置方面，粵港澳大灣區（內地）事業單位可按規定設置特設崗位聘用高層次急需緊缺港澳人才，不受崗位最高等級和結構比例限制。在崗位聘用方面，對未獲得職稱的人員，《辦法》允許用人單位根據崗位任職條件及要求，靈活運用筆試、面試、專家評議等考核方式，確定其專技崗位等級，並按規定辦理崗位聘用。

需要注意的是，港澳居民被聘用為事業單位工作人員後，可根據生活需要往返內地及港澳。但出國（境）執行公務的，需按照國家和省相關管理規定，將有關證件交由規定部門保管。

趁香港失業高吸收中層港豬去幫支那管理
廿年前個套 比人學完踢就不在話下
香港人只有係香港既時候先會值錢

可以叫返班港漂返大灣區發展，唔好留喺香港呢d窮鄉僻壤

努力讀書
用盡辦法
連接國際

需要注意的是，港澳居民被聘用為事業單位工作人員後，可根據生活需要往返內地及港澳。但出國（境）執行公務的，需按照國家和省相關管理規定，將有關證件交由規定部門保管。

沒收你本護照?

要收護照on 99
講到咁好唔寫埋人工出嚟？

冇得自由出境

叫港人接收d危樓
雙贏=中共贏2次

一看操作猛如虎
一問工資兩千五

叫天不應叫地不聞

大陸揾錢係唔係收大陸稅？

咁都有人肯做𠴱 d 應該藍到紅𠴱批，對香港黎講黎好事。

聽講今年減人工，成份糧夾埋都未夠買部手靚少少嘅iPhone
等啲藍絲公墓猿去擁抱大灣區啦